今《施政報告》或會重提「明日大嶼」計劃

傳將引條例 收農地棕地建公營屋

此外，有消息指，施政報告將宣布政府引用《收回土地條例》收回農地、棕地及寮屋地，百分百比例興建公屋、首置盤等，包括目標在未來5年收回逾700公頃新界農地及棕地，土地共享先導計劃亦會在今年公布，包括成立新獨立委員會考慮申請，且會重提「明日大嶼」計劃；房委會將研究加快出售餘下4萬伙租置屋邨單位。鄉議局主席劉業強認為在現有機制下，土地持有人無議價能力，如政府收回農地建屋，不應再以農地價值計算地價。

其他民生措施方面，消息稱將為全民交通補貼加碼，由現時超出400元車費即補貼25％，增至30％水平；領取綜援學生發放2,500元津貼恒常化；深圳灣口岸改為24小時通關等。

「突發」大量民陣1020九龍大遊行文宣流出

怪唔得今日地鐵繼續早收

又用火水救火

點火

《收回土地條例》收回農地、棕地及寮屋地
同鄉黑攬炒

以地事秦，猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。

100萬市民圍到你仆街

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

辛苦製作，求手足幫推！！！

佢仲嫌民怨唔夠大?

佢夠膽收鄉黑啲地既話又connect

支持明日大嶼，香港要多啲地先可以翻身

佢收果啲地既話到時係德政黎。。。 果陣connect可能出時無名。。。

其實今日有冇人圍佢?起碼都要迫佢用後門

繼續燒錢啦，繼續火上加油啦

係鄉黑主動黎connect我地

收地都得啦

why not both

中資實超支延期
質素仲要

佢既新任務係玩鬥地主
搵地主開刀
想用地產霸權黎換民意

當然順手搵錢比大陸去找數啦